胡錫進稱北京為反制美國武肺追究法案 已準備制裁美國國會部分成員

〔財經頻道／綜合報導〕美中緊張關係持續升溫，美國大刀正對向中國，無論是美中貿易協議或是武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情上的不當處置，美國揚言要對中國祭出懲罰措施。中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進今在推特爆料，針對美國對中國的一連串控訴，中國政府已準備好反制措施制裁美國國會部分成員。

胡錫進14日在推文指出：「消息人士向《環球時報》透露，為了對抗新冠肺炎期間濫用的反中訴訟，北京已準備對美國國會、密蘇里州、相關個人及實體的部分成員，採取必要的懲罰措施。」

胡錫進在更早的推文表示，川普敦促美國重啟經濟，但科學家警告太早開放的風險過高，在雙方立場拉扯下川普仍佔上風，反觀美國國家過敏及傳染病研究所所長佛奇（Anthony Fauci）及主任芮斐德（Robert Redfield）的警告都被忽略。

川普週三再批中國，指全球受到來自中國武漢肺炎疫情的衝擊，無數個生命及經濟損失，是簽100個貿易協議都無法彌補的；美國共和黨籍聯邦參議員葛蘭姆（Lindsey Graham）亦提出《2019冠狀病毒疾病問責法案》，要求中國將疫情交代清楚，並授權川普對中國進行制裁。

佢個Twitter 下面d美國議員commet笑死

唔賣MADE IN 支拿口罩比你呀!

快啦 厲害了 我的國

Twitter link

鳩啦
好似小學生咁
老師！ 佢隻手過界呀
好撚尷尬

中國政府已準備好反制措施制裁美國國會部分成員

點制裁？制栽佢唔入得中國定凍結佢地中國財產？

please do it

應該係唔俾佢哋去支那

好好奇佢地可以點制裁
會唔會唔比人用支付寶

禁止美國國會議員使用中國銀... 死 唔得 要用美金
禁止使用華為 小... 唔得 我地都係抄返黎
好啦 禁止使用微博 抖音

佢地心諗去中國把撚咩。

制裁唔俾美國投資中國股票，要求驅逐美國公司離開中國

繼續玩大佢

凍結美國人在支那資產 驅逐在支那留學生 禁止美國人入境

幾時開戰美國快啲取消支那幣同美金結算 我等緊呢一日